{"class":"法規","sn":"001","type":"single","question":"依銀行法規定，銀行對購買或建造住宅或企業用建築，得辦理中、長期放款，除對於無自用住宅者購買自用住宅之放款外，其最長期限不得超過多少年？","options":[{"option":"十年","answer":false},{"option":"十五年","answer":false},{"option":"二十年","answer":false},{"option":"三十年。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"002","type":"single","question":"銀行法有對利害關係人授信予以嚴格規範，對下列何者得為消費者貸款及對政府貸款以外之無擔保授信？","options":[{"option":"銀行總經理之配偶","answer":false},{"option":"銀行之職員","answer":false},{"option":"銀行對其持有實收資本總額百分之二之企業","answer":true},{"option":"持有銀行已發行股份總數百分之一之股東。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"003","type":"single","question":"依銀行法規定，因自用住宅放款及消費性放款而徵取之保證人，其保證契約自成立之日起，有效期間不得逾多久？（但經保證人書面同意者，不在此限）","options":[{"option":"五年","answer":false},{"option":"十年","answer":false},{"option":"十五年","answer":true},{"option":"二十年。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"004","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，金融控股公司所有子公司對同一人、同一關係人或同一關係企業為授信、背書或其他規定交易行為合計達一定金額或比率者，至遲應於下列何時向主管機關申報，並以公告、網際網路或主管機關指定之方式對外揭露？","options":[{"option":"每營業年度各季終了三十日內","answer":true},{"option":"每營業年度之第二季及第四季終了三十日內","answer":false},{"option":"每營業年度各季終了十五日內","answer":false},{"option":"每營業年度之第二季及第四季終了十五日內。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"005","type":"single","question":"依「銀行稽核工作考核要點」規定，金融機構發生重大偶發事件，應於何時將詳細資料或後續處理情形函報主管機關？","options":[{"option":"一週內","answer":true},{"option":"二週內","answer":false},{"option":"三週內","answer":false},{"option":"四週內。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"006","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行營業單位已辦理法令遵循事項自行評估之月份，該月得免辦理下列何種查核項目？","options":[{"option":"內部稽核單位一般查核","answer":false},{"option":"營業單位一般自行查核","answer":false},{"option":"內部稽核單位專案查核","answer":false},{"option":"營業單位專案自行查核。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"007","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，有關董事會之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"董事會應確認風險管理之有效性","answer":false},{"option":"董事會應負風險管理最終責任","answer":false},{"option":"銀行應設置專屬於董事會之風險控管單位","answer":true},{"option":"專責風險控管單位若發現重大暴險應向董事會報告。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"008","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，有關內部控制制度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應保有適切完整之財務、營運及遵循資訊","answer":false},{"option":"內部控制之基本目的在於促進金融控股公司及銀行業健全經營","answer":false},{"option":"應由其董（理）事會、管理階層及所有從業人員共同遵行","answer":false},{"option":"董（理）事會應訂定適當之內部控制政策及監督其有效性與適切性。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"009","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，若某甲任銀行之監察人，下列何者不得擔任同一銀行之董事？","options":[{"option":"某甲之姪女","answer":false},{"option":"某甲兄弟姐妹之配偶","answer":false},{"option":"某甲配偶之兄弟","answer":false},{"option":"某甲之孫。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"010","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行業各營業、財務、資產保管及資訊單位辦理之自行查核，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"每半年至少辦理二次專案自行查核","answer":false},{"option":"每二年至少辦理一次一般自行查核","answer":false},{"option":"每年至少辦理一次一般自行查核，每季至少辦理一次專案自行查核","answer":false},{"option":"每半年至少辦理一次一般自行查核，每月至少辦理一次專案自行查核。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"011","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，有關監察人之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"監察人行使職權應具獨立性","answer":false},{"option":"監察人應秉持高度之自律","answer":false},{"option":"監察人之報酬應於章程訂明或經股東會議定","answer":false},{"option":"酬金獎勵不得以股權相關方式支付。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"012","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，在下列何情形下，主管機關不得命令銀行業解除總稽核職務？","options":[{"option":"辦理內部稽核工作出具不實稽核報告","answer":false},{"option":"有事實證明總稽核曾從事不當授信案件","answer":false},{"option":"發生重大舞弊案件未通報主管機關","answer":false},{"option":"未依總經理指示辦理內部稽核工作。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"013","type":"single","question":"金融機構運鈔車之使用及裝置應注意安全及符合內部控制原則，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"運鈔路線應經常改變並予以保密","answer":true},{"option":"運鈔車保險櫃之密碼應於出發前通知運鈔人員","answer":false},{"option":"運鈔路線應於出發前一日告知相關人員","answer":false},{"option":"可使用分行經理座車代替運鈔車，以掩人耳目。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"014","type":"single","question":"依「金融機構辦理電子銀行業務安全控管作業基準」規定，有關電子轉帳及交易指示類之非約定轉入帳戶，其中網際網路之低風險性交易每戶每筆、每天累積限額分別為何？","options":[{"option":"五萬元、十萬元","answer":true},{"option":"三萬元、十萬元","answer":false},{"option":"五萬元、十五萬元","answer":false},{"option":"三萬元、十五萬元。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"015","type":"single","question":"授信資產評估有足額擔保部分，且授信戶積欠本金或利息超過清償期十二個月者，係屬下列哪一類之不良授信資產？","options":[{"option":"應予注意者","answer":false},{"option":"可望收回者","answer":true},{"option":"收回困難者","answer":false},{"option":"收回無望者。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"016","type":"single","question":"依「金融機構安全維護注意要點」規定，報警系統應每月配合警方測試並至少檢查幾次？","options":[{"option":"一次","answer":false},{"option":"二次","answer":true},{"option":"三次","answer":false},{"option":"四次。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"017","type":"single","question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，下列何者非屬一定金額以上之通貨交易？","options":[{"option":"新臺幣五十萬元以上之單筆現金收款","answer":false},{"option":"新臺幣五十萬元以上之單筆現金付款","answer":false},{"option":"新臺幣五十萬元以上之單筆現金換鈔交易","answer":false},{"option":"新臺幣五十萬元以上之單筆轉帳交易。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"018","type":"single","question":"依「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」規定，非金融聯合徵信中心會員之金融機構，以書面方式通報時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"總管理機構應將聯絡單位名稱、聯絡人及其代理人員等資料以書面通知金融聯合徵信中心","answer":false},{"option":"聯合徵信中心應指定人員負責擔任本項通報業務","answer":false},{"option":"各金融機構所屬分支機構如發現歹徒詐騙情事時，無論是否得逞，應立即依通報系統進行通報","answer":false},{"option":"各金融機構所屬分支機構如發現歹徒詐騙情事時，應立即通報經濟犯罪防制中心。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"019","type":"single","question":"信用卡發卡機構變更循環信用利息計算方式時，應至遲於幾日前以顯著方式標示於書面或事先與持卡人約定之電子文件通知持卡人，持卡人如有異議得終止契約？","options":[{"option":"三十日","answer":false},{"option":"四十日","answer":false},{"option":"五十日","answer":false},{"option":"六十日。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"020","type":"single","question":"下列何者非屬「信用卡業務機構管理辦法」所稱之信用卡業務？","options":[{"option":"發行信用卡","answer":false},{"option":"簽訂特約商店","answer":false},{"option":"發行海外存託憑證","answer":true},{"option":"代理收付特約商店信用卡消費帳款。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"021","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限六個月者，應將多少墊款金額提列備抵呆帳？","options":[{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之五十","answer":false},{"option":"百分之八十","answer":false},{"option":"百分之百。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"022","type":"single","question":"依「信用卡業務機構內部控制及稽核制度應注意事項」規定，信用卡業務機構應於每會計年度終了前將次一年度稽核計畫及每會計年度終了後多久內將上一年度之年度稽核計畫執行情形，依主管機關規定格式以網際網路資訊系統申報主管機關備查？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"023","type":"single","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」規定，下列何項外匯收支或交易，申報義務人無需經由銀行業向中央銀行申請核准後，即得辦理新臺幣結匯？","options":[{"option":"公司、行號每年累積結購或結售金額超過五千萬美元之必要性匯款","answer":false},{"option":"經有關主管機關核准直接投資及證券投資之匯款","answer":true},{"option":"非居住民於本國境內承包工程之工程款，每筆結匯金額超過十萬美元之匯款","answer":false},{"option":"團體、個人每年累積結購或結售金額超過五百萬美元之必要性匯款。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"024","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，銀行對企業總授信金額至少達新臺幣若干金額以上者，應徵提會計師財務報表查核報告？","options":[{"option":"一千萬元","answer":false},{"option":"二千萬元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":true},{"option":"四千萬元。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"025","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬商業銀行投資國內及國外有價證券之種類？","options":[{"option":"短期票券","answer":false},{"option":"固定收益特別股","answer":false},{"option":"區域性金融組織發行之債券","answer":false},{"option":"未上市上櫃公司股票。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"026","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務應注意事項」規定，關於衍生性金融商品部位之評價頻率，銀行應依照部位性質分別訂定；其為交易部位者，應以即時或每日市價評估為原則；其為銀行本身業務需要辦理之避險性交易者，至少多久評估一次？","options":[{"option":"每週","answer":false},{"option":"每月","answer":true},{"option":"每季","answer":false},{"option":"每半年。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"027","type":"single","question":"依「證券商管理規則」規定，有關證券商受託買賣有價證券，對於台北市、新北市以外之證券商得延至次一營業日送存之情事，下列何者錯誤？","options":[{"option":"客戶委託賣出未成交而已先行交付未領回","answer":false},{"option":"客戶委託證券商送存集中保管事業保管","answer":false},{"option":"客戶委託證券商領回送存集中保管之有價證券未依期領回","answer":false},{"option":"客戶委託證券商送存集中保管，證券商未依期於應送存之日送存。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"028","type":"single","question":"有效內部控制原則包括監控作業與缺失改善，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"內部控制制度應具備周詳有效之內部稽核","answer":false},{"option":"內部稽核應由受過訓練之適任人員獨立建置作業","answer":false},{"option":"內部稽核在執行內部控制制度監控工作上，不應有直接陳報董事會之職權","answer":true},{"option":"內部控制的整體有效性應作持續性之監控。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"029","type":"single","question":"下列何者非屬金融機構內部控制制度設計之主要範疇？","options":[{"option":"職務輪調制度","answer":false},{"option":"休假制度","answer":false},{"option":"福利制度","answer":true},{"option":"分層負責制度。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"030","type":"single","question":"建立海外分行與總行之通報系統，主要目的為何？","options":[{"option":"節省郵電費支出","answer":false},{"option":"確保內部控制有效運作","answer":true},{"option":"請安問候","answer":false},{"option":"保密防諜。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"031","type":"single","question":"金融機構受理下列何種業務，不須至內政部戶役政為民服務公用資料庫或金融聯合徵信中心網站，查詢國民身分證請領紀錄？","options":[{"option":"貸款業務","answer":false},{"option":"申請信用卡業務","answer":false},{"option":"匯款業務","answer":true},{"option":"開立存款戶業務。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"032","type":"single","question":"依據國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂「內部控制制度評估原則」，有關高階管理階層之職責，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"執行董事會所核准之營運策略及政策","answer":false},{"option":"研訂作業程序以辨識、衡量、監視及控管風險","answer":false},{"option":"確保授權辦法得以有效執行","answer":false},{"option":"作業流程及手冊之校訂。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"033","type":"single","question":"辦理保管業務及有價證券買賣交易，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"交易對象是否為人頭戶與銀行無關","answer":true},{"option":"空白單據之保管領用均有周延牽制控管","answer":false},{"option":"對購入有價證券交割前均有確實認證","answer":false},{"option":"各筆交易均應經主管核准後為之。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"034","type":"single","question":"為有效防範不法集團以偽造所得扣繳憑單等資料詐騙冒貸，有關金融機構辦理消費性放款應注意之事項，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"一律徵提不動產為擔保品","answer":false},{"option":"貸放資金不宜直接撥付借款人","answer":false},{"option":"應健全徵信、授信及追蹤考核制度","answer":true},{"option":"行員與放款客戶保持資金往來，藉以掌握客戶資信。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"035","type":"single","question":"為確保票券業務之交易安全，金融機構於買入商業本票時應注意之事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應確實核對認證商業本票保證章","answer":false},{"option":"應確實確認交易對手與交易內容","answer":false},{"option":"應注意付款支票之受款人是否為交易對手","answer":false},{"option":"應一律開具無抬頭無禁止背書支票付款。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"036","type":"single","question":"消費性貸款業務有關客戶身分及親筆簽名之核對，其委外作業之範圍為何？","options":[{"option":"包括因該消費性信用貸款衍生之存款開戶及親筆簽名之核對作業","answer":false},{"option":"不包括因該消費性信用貸款衍生之存款開戶及親筆簽名之核對作業","answer":true},{"option":"僅對授信案件最後階段進行客戶身分確認及契約書親筆簽名核對之對保作業","answer":false},{"option":"基於委託關係概括處理各項身分確認及簽章核對作業。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"037","type":"single","question":"為加強金融機構安全維護，有關現金運送時應加強之設施與措施，下列何者正確？","options":[{"option":"不可委由合格之專業運鈔保全業者辦理","answer":false},{"option":"加強運鈔車安全設施且運鈔路線或時間應求變化","answer":true},{"option":"運鈔車已依規定派員護送，可延用原路線以方便連繫","answer":false},{"option":"運鈔車已有安全設施，運鈔路線也經常變化，至於時間可固定以方便資金調度。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"038","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構應多久指定人員觀看自動櫃員機之監視錄影帶，以期能及早發現異常狀況及時處理？","options":[{"option":"每日","answer":true},{"option":"每三日","answer":false},{"option":"每週","answer":false},{"option":"每半個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"039","type":"single","question":"有關金融機構對於自動櫃員機安全維護之管理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"自動化服務區應張貼「須刷卡入內」告示","answer":false},{"option":"對自動櫃員機及週遭監視之錄影帶應保存二個月","answer":false},{"option":"應裝設專線服務電話二十四小時受理金融卡申訴事宜","answer":true},{"option":"僅須建立自動櫃員機每營業日定時巡查作反偵測機制。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"040","type":"single","question":"已依「證券交易法」發行股票之公司，得依章程規定設置獨立董事，但主管機關應視公司規模、股東結構、業務性質及其他必要情況，要求其設置獨立董事，人數不得少於二人，且不得少於董事席次之若干比例？","options":[{"option":"五分之一","answer":true},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"二分之一。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"041","type":"single","question":"為確保客戶資料安全無虞，依規定應切實辦理事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應檢視客戶資料維護之內部管理機制是否安全妥適","answer":false},{"option":"應有效落實自行查核工作","answer":false},{"option":"風險管理單位應加強對客戶資料保密安全機制之稽核","answer":true},{"option":"全面檢視全行客戶資料保密安全之落實情形。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"042","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構之委外作業，應如何確保客戶資料安全無虞？","options":[{"option":"由金融機構自行負責客戶資料保密安全之維護，與受委託機構無關","answer":false},{"option":"由受委託機構自行負責客戶資料保密安全之維護，與金融機構無關","answer":false},{"option":"由受委託機構落實執行客戶資料保密安全之維護，金融機構確實監督","answer":true},{"option":"由金融機構落實執行客戶資料保密安全之維護，受委託機構確實監督。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"043","type":"single","question":"銀行辦理自用住宅放款及消費性放款徵提連帶保證人時，下列何者錯誤？","options":[{"option":"「足額擔保」時，免徵提保證人","answer":false},{"option":"擔保品價值貶落時，得要求補提擔保品或徵提保證人","answer":false},{"option":"保證人所保證金額僅限主債務金額，不得約定包括其他從屬主債務之負擔","answer":true},{"option":"保證人所保證之債權應限定於由特定法律關係所生債權或基於票據所生之權利。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"044","type":"single","question":"有關加速警示帳戶還款等措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"還款進度列入績效考核指標","answer":false},{"option":"主動連絡受害人或速洽金融同業協查，縮短作業時間","answer":false},{"option":"對於剩餘款項10萬元以下及金額較小之案件，可暫緩處理","answer":true},{"option":"總行密集追蹤辦理執行成效，例如從每週追蹤一次，改為二天一次。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"045","type":"single","question":"依「金融消費者保護法」規定，金融消費者就金融消費爭議事件應先向金融服務業提出申訴，金融服務業應於收受申訴之日起多久內為適當之處理，並將處理結果回覆提出申訴之金融消費者？","options":[{"option":"三十日","answer":true},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":false},{"option":"十日。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"046","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構總行於接獲所屬分支單位之「警示帳戶」通報後，應立即向下列何者通報？","options":[{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true},{"option":"金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"財金資訊股份有限公司。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"047","type":"single","question":"為防範關聯企業間因經營失控產生連鎖反應，造成金融機構重大損失，金融機構辦理授信業務時，應建立下列何種制度，綜合評估其資金需求？","options":[{"option":"應建立不動產鑑價制度","answer":false},{"option":"應建立授信歸戶制度","answer":true},{"option":"應建立關聯企業連保制度","answer":false},{"option":"應建立關係戶利潤中心制度。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"048","type":"single","question":"應銀行法及主管機關規定，銀行對同一關係人及同一關係企業之無擔保授信（不併計對公營事業之授信），分別不得超過該銀行淨值之多少百分比？","options":[{"option":"5%；10%","answer":false},{"option":"10%；15%","answer":true},{"option":"15%；20%","answer":false},{"option":"20%；40%。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"049","type":"single","question":"有關「金融機構出售不良債權應注意事項」，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本規定所稱金融機構，包括信用合作社","answer":false},{"option":"金融機構聯合貸款案，如各參貸金融機構擬出售不良債權，應先符合各參貸金融機構內部債權回收管理之資料或外部專家估價以決定建議底價，始可辦理出售","answer":true},{"option":"擬出售之不良債權標的如含銀行法第33條及金融控股公司法第44條所稱之利害關係人授信案件，應經擬出售債權之金融機構三分之二以上董事出席，及出席董事四分之三以上之同意","answer":false},{"option":"金融機構如擬對得標之應買人辦理授信，則該授信應為擔保授信且所徵取之擔保品不得包括自身所出售之不良債權。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"050","type":"single","question":"依「信託業營運範圍受益權轉讓限制風險揭露及行銷訂約管理辦法」規定，信託業務辦理特定金錢信託業務或特定有價證券信託業務，自交易相對人取得之報酬、費用、折讓等各項利益，應分別明定收取費率之範圍。以非專業投資人為受託投資對象之商品，前項利益之年化費率不得超過該商品受託投資總金額之多少比率？","options":[{"option":"百分之零點五","answer":true},{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之一點五","answer":false},{"option":"百分之三。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"001","type":"single","question":"有關內部控制與內部稽核之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"內部稽核為內部控制制度之依據","answer":true},{"option":"內部稽核是內部控制之一環","answer":false},{"option":"稽核單位應了解內部控制環境","answer":false},{"option":"稽核單位應負責查核營業及管理單位。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"002","type":"single","question":"下列何者為其他所有內部控制及風險管理要素之基礎？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"控制活動","answer":false},{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"資訊與溝通。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"003","type":"single","question":"有效的內部控制制度應定義每一階層之控制活動，下列何者非屬控制活動？","options":[{"option":"高階主管之覆核工作","answer":false},{"option":"會計帳目核驗與調節制度","answer":false},{"option":"員工旅遊計畫","answer":true},{"option":"權責劃分制度。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"004","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"總稽核之職位應等同於副總經理","answer":false},{"option":"內部稽核單位應以超然獨立之精神，執行稽核業務","answer":false},{"option":"銀行應建立隸屬於總經理之內部稽核單位","answer":true},{"option":"總稽核不得兼任與稽核工作有相互衝突與牽制之職務。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者非屬銀行總機構法令遵循主管之職責？","options":[{"option":"定期向總稽核報告","answer":true},{"option":"審核銀行新種業務之合法性","answer":false},{"option":"建立相關金融法令規章資訊系統","answer":false},{"option":"統籌全行法令遵循計劃之擬定及推動。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"006","type":"single","question":"會計師審查金融機構出具之內部控制制度聲明書，在辦理查核時，下列何者不須立即通報主管機關？","options":[{"option":"受查金融機構，財務狀況顯著惡化","answer":false},{"option":"發現行員挪用存戶存款達五位數中","answer":true},{"option":"在會計或其他紀錄有虛偽造假或缺漏，情節重大者","answer":false},{"option":"無法並拒絕提供所需報表、憑證、帳冊及會議記錄。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"007","type":"single","question":"銀行自行查核制度係指下列何者？","options":[{"option":"由簽證會計師查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員查核自己經辦之業務","answer":false},{"option":"由內部稽核人員查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員相互查核非自己經辦之業務。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"008","type":"single","question":"下列何者不是自行查核負責人之職責？","options":[{"option":"選定查核項目及範圍","answer":false},{"option":"選定自行查核日期","answer":false},{"option":"自行查核執行情形之考核","answer":true},{"option":"年度開始前擬定「自行查核計畫」。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"009","type":"single","question":"下列何者屬於空白單據？　A.空白支票　B.空白取款憑條　C.空白存摺　D.領款號碼牌","options":[{"option":"A、B、C","answer":false},{"option":"B、C、D","answer":false},{"option":"A、C、D","answer":true},{"option":"A、B、D。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"010","type":"single","question":"櫃員結帳後發現現金有溢餘時，應以下列何種方式處置後，再積極查明原因以備日後追查？","options":[{"option":"由櫃員收存保管","answer":false},{"option":"以「其他應付款」科目列帳","answer":true},{"option":"以「暫付款」科目列帳","answer":false},{"option":"以「其他預收款」科目列帳。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"011","type":"single","question":"有關提回之交換票據，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應指定專人覆核","answer":false},{"option":"交換員應於票據上加蓋「提回交換章」","answer":false},{"option":"交換員應於票據上加蓋「特別橫線章」","answer":true},{"option":"金額若有誤差，以「其他應收款」或「其他應付款」科目列帳者，應於次營業日沖正。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"012","type":"single","question":"盤點託收票據張數及金額，除核對明細表外，應與日計表中何種會計科目之金額相符？","options":[{"option":"應收代收款（受託代收款）","answer":true},{"option":"應付代收款（受託代收款）","answer":false},{"option":"其他應收款（受託代收款）","answer":false},{"option":"其他應付款（受託代收款）。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"013","type":"single","question":"託收票據如於遞送途中遺失，應如何處理最為妥適？","options":[{"option":"通知發票人應向付款行辦理掛失止付","answer":false},{"option":"通知委託人並向票據交換所辦理掛失止付","answer":false},{"option":"通知委託人並向付款行辦理掛失止付","answer":true},{"option":"通知發票人並向票據交換所辦理掛失止付。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"014","type":"single","question":"下列何者屬於有價證券？　A.國庫券　B.商業本票　C.取款憑條　D.受益憑證","options":[{"option":"A、B、C","answer":false},{"option":"B、C、D","answer":false},{"option":"A、B、D","answer":true},{"option":"A、C、D。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"015","type":"single","question":"代扣繳非中華民國境內居住之個人利息所得稅款，應於何時解繳國庫？","options":[{"option":"次月五日","answer":false},{"option":"次月十日","answer":false},{"option":"代扣日起算十日內","answer":true},{"option":"代扣日起算二十日內。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"016","type":"single","question":"關於存款印鑑卡管理作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"印鑑卡應經存戶親簽，並經各級人員核章後啟用","answer":false},{"option":"存戶印鑑不得有塗改重蓋之情形","answer":false},{"option":"兩人以上聯名開戶時，得由其中一人親簽即可","answer":true},{"option":"印鑑卡應填寫啟用日期。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"017","type":"single","question":"有關可轉讓定期存單，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金額以一百萬元為單位，並按其倍數發行","answer":false},{"option":"存期最短為一個月，最長不得超過兩年","answer":false},{"option":"逾期提取本金時，其逾期部分應計付逾期利息","answer":false},{"option":"不得辦理中途解約。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"018","type":"single","question":"銀行接獲法院之扣押命令，如扣押之存款不足額時，至遲應於幾日內以訴狀或公文向法院聲明異議？","options":[{"option":"五","answer":false},{"option":"七","answer":false},{"option":"十","answer":true},{"option":"十五。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"019","type":"single","question":"下列票據何者不得辦理掛失止付？","options":[{"option":"支票","answer":false},{"option":"保付支票","answer":true},{"option":"本票","answer":false},{"option":"匯票。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"020","type":"single","question":"存戶如為非中華民國境內居住之個人（大陸地區人民除外），其利息所得稅應如何扣繳？","options":[{"option":"按利息給付總額百分之十","answer":false},{"option":"按利息給付總額百分之十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳","answer":false},{"option":"按利息給付總額百分之二十","answer":true},{"option":"按利息給付總額百分之二十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"021","type":"single","question":"外匯指定銀行應揭示五種貨幣之存款利率，下列何者非屬之？","options":[{"option":"瑞士法郎","answer":false},{"option":"歐元","answer":false},{"option":"英鎊","answer":false},{"option":"澳幣。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"022","type":"single","question":"定期儲蓄存款逾期轉存未滿一年之定期存款，至遲於逾期多久以內，得自原到期日起息？","options":[{"option":"半個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"023","type":"single","question":"有關支票存款業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"拒絕往來戶申請撤銷付款委託，應不予受理","answer":true},{"option":"本票之撤銷付款委託應於提示期限經過後，方得受理","answer":false},{"option":"遇票據交換所追查支存戶基本資料時，應於3週內將查證結果及憑證送票據交換所","answer":false},{"option":"法人戶已辦妥負責人變更手續，舊負責人所簽發票據退票時，退票理由單應填寫舊負責人資料。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"024","type":"single","question":"為避免舞弊案件發生，有關交易控管，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"指定之核印人員始有權核對客戶之印鑑，不可假手他人代為核印","answer":false},{"option":"交易核准前務必檢視借貸整套之借貸傳票及附件","answer":false},{"option":"所有行員均能經手現金交易","answer":true},{"option":"定期檢視員工之帳戶交易。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"025","type":"single","question":"下列何者不宜作為辦理授信所徵取之動產擔保品？","options":[{"option":"品質適於保存及鑑別","answer":false},{"option":"不易變質及耗損","answer":false},{"option":"具有市場性，易變賣處分","answer":false},{"option":"價格波動大，可望獲利。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"026","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規範，下列何者屬直接授信？","options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"承兌","answer":false},{"option":"透支","answer":true},{"option":"開發國內外信用狀。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"027","type":"single","question":"票據執票人對前手之追索權，就請求權時效期間而言，匯票為支票之幾倍？","options":[{"option":"1倍","answer":false},{"option":"2倍","answer":false},{"option":"3倍","answer":true},{"option":"4倍。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"028","type":"single","question":"依主管機關規定，原則上凡積欠貸款本金超過清償期限幾個月以上，而未辦理轉期或清償者，應列報為逾期放款？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"029","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」相關規定，有關銀行辦理授信作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"簽訂借貸契約後，應將契約乙份交付客戶收執","answer":false},{"option":"授信業務之相關費用，應於書面中明定收費方式，並按月隨利息收取","answer":true},{"option":"對授信案件審核之作業程序，應製作流程圖，標示於營業場所","answer":false},{"option":"除法令另有規定外，未經辦理徵信者，不應核貸授信。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"030","type":"single","question":"依強制執行法規定，下列何者不屬執行名義？","options":[{"option":"買賣契約","answer":true},{"option":"依民事訴訟法成立之和解或調解","answer":false},{"option":"確定之終局判決","answer":false},{"option":"假扣押、假處分、假執行之裁判。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"031","type":"single","question":"有關授信戶之覆審作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"覆審人員得覆審本身承辦之授信案件","answer":true},{"option":"覆審人員應由有授信業務經驗之人員擔任","answer":false},{"option":"如發現擔保品價值貶落時，應隨即採取必要措施","answer":false},{"option":"中長期授信應對借款計畫實施之進度及成效，加以瞭解及追蹤。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"032","type":"single","question":"發現逾期放款戶有將不動產過戶或設定抵押權於他人等脫產行為之虞時，宜聲請法院對其財產作保全措施，下列何者為最佳措施？","options":[{"option":"聲請核發支付命令","answer":false},{"option":"聲請強制執行","answer":false},{"option":"聲請假扣押查封","answer":true},{"option":"起訴。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"033","type":"single","question":"辦理短期授信應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"貸款期限在一年以內","answer":false},{"option":"授信額度超過一億元以上者，應徵提「現金流量預估表」","answer":true},{"option":"以協助企業在其經常性營業活動中，維持商品及勞務所需之週轉金為目的之融資","answer":false},{"option":"供企業購買營業週期內所需流動資產或償還流動負債所使用。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"034","type":"single","question":"依民法規定，因侵權所生之損害賠償請求權時效期間，自請求權人知有損害及賠償義務人時起，至遲多少年間不行使而消滅？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十年。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"035","type":"single","question":"金融機構對企業辦理短期授信之徵信時，毋需徵提下列何種資料？","options":[{"option":"授信戶資料表","answer":false},{"option":"董監事名冊影本","answer":false},{"option":"主要負責人之資料表","answer":false},{"option":"預估資產負債表。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"036","type":"single","question":"依銀行法三十三條授權規定，所稱授信達中央主管機關規定金額者，係指對銀行之利害關係人為擔保授信，其對同一授信客戶之每筆或累計金額超過新臺幣多少金額或各該銀行淨值百分之一孰低者？","options":[{"option":"一億元","answer":true},{"option":"二億元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":false},{"option":"一千萬元。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"037","type":"single","question":"國外進口商雖財務健全，惟其政府外匯短缺，於辦理出口押匯時，應特別加強注意下列何種風險？","options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"國家風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"信用風險。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"038","type":"single","question":"外匯指定銀行辦理新臺幣與外幣間遠期外匯交易，依規定得展期時，應依下列何種匯率重訂展期價格？","options":[{"option":"依原訂契約之匯率辦理","answer":false},{"option":"依展期日當時市場之匯率辦理","answer":true},{"option":"依原交易日銀行掛牌之匯率辦理","answer":false},{"option":"依展期前二個營業日銀行掛牌之平均匯率辦理。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"039","type":"single","question":"依規定，遠期外匯案件逾多少金額或等值外幣時，指定銀行應以電腦連線傳送大額遠期外匯交易資料予中央銀行外匯局？","options":[{"option":"五十萬美元","answer":false},{"option":"一百萬美元","answer":true},{"option":"一百五十萬美元","answer":false},{"option":"二百萬美元。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"040","type":"single","question":"依中央銀行規定，本國人一次結匯新臺幣多少元以上，須填報「外匯收支或交易申報書」？","options":[{"option":"十萬元","answer":false},{"option":"三十萬元","answer":false},{"option":"五十萬元","answer":true},{"option":"一百萬元。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"041","type":"single","question":"外匯存款不得以下列何種方式辦理？","options":[{"option":"支票存款","answer":true},{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"定期存款","answer":false},{"option":"指定到期日外匯定期存款。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"042","type":"single","question":"債票形式之本票最高發行面額不得大於新臺幣多少元？","options":[{"option":"10萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"1,000萬元","answer":false},{"option":"一億元。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"043","type":"single","question":"有關貨幣市場交易工具之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"一年期以內各類債券","answer":false},{"option":"債券換股權利證書","answer":true},{"option":"一年期以內商業承兌匯票","answer":false},{"option":"一年期以內中央銀行儲蓄券。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"044","type":"single","question":"銀行與客戶承做債券附條件交易，其約定買回或賣回之期限應不超過下列何者？","options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"四年。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"045","type":"single","question":"商業銀行投資各種有價證券之餘額，除我國政府發行之公債、國庫券、中央銀行可轉讓定期存單或中央銀行儲蓄券外，不得超過該行所收存款總餘額加計下列何者之和25%？","options":[{"option":"銀行核算基數","answer":false},{"option":"銀行淨值","answer":false},{"option":"備抵投資跌價損失","answer":false},{"option":"金融債券發售額。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"046","type":"single","question":"辦理企業員工福利儲蓄（或持股）信託，當被投資公司股東會有董監事改選時，應由下列何者代表出席行使表決權？","options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"委託人","answer":false},{"option":"受託銀行","answer":true},{"option":"員工持股會。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"047","type":"single","question":"有關信託資金集合管理運用業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"其廣告及營業促銷活動，不得涉及對非特定人公開招募特定集合管理運用信託商品之行為","answer":false},{"option":"不得以其他類似「基金」之名稱為廣告行銷","answer":false},{"option":"得從事證券信用交易","answer":true},{"option":"為外匯避險需求所辦理之新臺幣與外幣間匯率選擇權交易名目本金，不得超過該信託資金投資國外有價證券之本金。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"048","type":"single","question":"信託業受託為不動產業務管理處分時，應辦理下列何種手續？","options":[{"option":"登報公告","answer":false},{"option":"向地政機關為信託登記","answer":true},{"option":"向金融聯合徵信中心查詢","answer":false},{"option":"申請財政部核准。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"049","type":"single","question":"依信託法規定，受託人應每年至少定期幾次作成信託財產目錄及編製收支計算表，送交委託人及受益人？","options":[{"option":"一","answer":true},{"option":"二","answer":false},{"option":"三","answer":false},{"option":"四。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"050","type":"single","question":"有關員工持股信託委託人所享有之信託財產權益，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"共同管理於退休時再計算個人持分","answer":false},{"option":"分別詳細記帳","answer":true},{"option":"共同委託人決議分配時再分別計算分配","answer":false},{"option":"不分配只享受資本利得。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"051","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非為以書面向銀行申請成為辦理衍生性金融商品業務之專業自然人客戶必要條件之一？","options":[{"option":"提供新臺幣三千萬元以上之財力證明","answer":false},{"option":"提供總資產超過新臺幣一千五百萬元以上之財力聲明書","answer":true},{"option":"客戶具備充分之金融商品專業知識或交易經驗","answer":false},{"option":"充分了解銀行與專業客戶進行衍生性金融商品得免除之責任並同意簽署為專業客戶。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"052","type":"single","question":"有關財富管理業務申訴之處理，下列何者非屬良好處理程序之要素？","options":[{"option":"應有獨立之單位或人員監督","answer":false},{"option":"處理過程以口頭或書面紀錄均可","answer":true},{"option":"建立集中處理投訴之專責單位","answer":false},{"option":"定期提供管理階層投訴方面之案情報告。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"053","type":"single","question":"財富管理從業人員自律規範中，妥慎保管客戶資料，禁止洩露機密資料或有不當使用之情事，以建立客戶信賴之基礎，屬於何種原則？","options":[{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"勤勉原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"054","type":"single","question":"有關銀行辦理財富管理業務，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"理財業務員之獎酬結構，僅得以銷售目標及銷售數量之達成率作為計算基礎","answer":false},{"option":"銀行為了確保理財服務品質，得採秘密之顧客檢核手法，協助檢視執行業務之服務品質","answer":true},{"option":"客戶來行辦理金融商品轉換，銀行無須執行KYC程序","answer":false},{"option":"銀行得以提供贈品方式招攬新客戶開立存款帳戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"055","type":"single","question":"假設某甲為風險趨避者，不願承擔任何損失，理財業務人員某乙若以新興市場基金近期績效表現優異，積極向某甲推介該類型基金，則某乙違反下列何種政策？","options":[{"option":"勤勉政策","answer":false},{"option":"商品適合度政策","answer":true},{"option":"利益衝突禁止政策","answer":false},{"option":"優先交易禁止政策。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"056","type":"single","question":"證券承銷商出售其所承銷之有價證券，須代理發行人交付下列何者？","options":[{"option":"投資說明書","answer":false},{"option":"公開說明書","answer":true},{"option":"營業計畫書","answer":false},{"option":"財務預測說明書。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"057","type":"single","question":"有關附買回交易（RP）為票券商於承作附買回交易時，從客戶端取得資金，俟約定日到期後將客戶資金及利息給付予客戶，故附買回交易成為票券商重要的資金來源，亦為票券商之負債操作，故該交易於資產負債表之會計科目，應表示為下列何者？","options":[{"option":"附買回負債","answer":true},{"option":"附買回資產","answer":false},{"option":"附賣回負債","answer":false},{"option":"附賣回資產。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"058","type":"single","question":"目前我國票券商辦理票券業務時，所依據的法規為何？","options":[{"option":"短期票券商管理規則","answer":false},{"option":"票券金融管理法","answer":true},{"option":"票券商管理辦法","answer":false},{"option":"金融消費者保護法。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"059","type":"single","question":"下列何者係為工商企業基於商品交易或勞務提供而簽發之匯票，並委託銀行為付款人經銀行承兌者？","options":[{"option":"融資性商業本票","answer":false},{"option":"交易性保證匯票","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":true},{"option":"交易性商業本票。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"060","type":"single","question":"消費金融業務之查核範圍應涵蓋整個產品自產品規劃至債權收回之循環，惟不包括下列何者？","options":[{"option":"客戶行為規範","answer":true},{"option":"授信評估","answer":false},{"option":"帳戶管理","answer":false},{"option":"風險控制。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"061","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，經評估為第四類之授信資產，應以其債權餘額之多少提列備抵呆帳及保證責任準備？","options":[{"option":"2%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":true},{"option":"100%。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"062","type":"single","question":"在我國境內發行之國際通用信用卡於國內使用，應以下列何種幣別結算？","options":[{"option":"美金","answer":false},{"option":"歐元","answer":false},{"option":"日圓","answer":false},{"option":"新臺幣。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"063","type":"single","question":"凡逾繳款截止日未繳（足）當期最低應繳款者，即屬延滯放款，其中延滯等級M2，係指延滯多久期間者？","options":[{"option":"一個月以內","answer":false},{"option":"一個月至二個月","answer":false},{"option":"二個月至三個月","answer":true},{"option":"三個月至四個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"064","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融產品間接銷售之行銷通路？","options":[{"option":"委外行銷公司","answer":false},{"option":"郵購或型錄銷售","answer":true},{"option":"仲介或代書","answer":false},{"option":"車商。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"065","type":"single","question":"銀行在辦理消費金融業務時，應瞭解客戶之居住狀況（是否設籍或寄居、有無家人聯絡電話），是為避免下列何種風險？","options":[{"option":"授信風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"政治風險。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"066","type":"single","question":"下列何者非屬查核消費金融業務之「授信評估」常見缺失？","options":[{"option":"未確認借款人檢具財力證明之真實性","answer":false},{"option":"徵審流程未於時限內作業完成，損及銀行信譽","answer":false},{"option":"債權憑證未由指定之主管人員負責保管","answer":true},{"option":"未依規定查詢內部電腦系統及金融聯合徵信中心等信用資料庫。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"067","type":"single","question":"有關信用卡持卡人信用資料及特約商店信用卡交易異常資料，應依規定時間準時向下列何機構申報？","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"聯合信用卡中心","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"068","type":"single","question":"第三人有意或無意取得發卡機構寄交申請人之新信用卡，此時在空白的新卡上隨便簽上一名字便可以用偽簽之信用卡消費，達到詐欺之目的，係屬於消費金融詐冒風險中之何種詐欺模式？","options":[{"option":"被竊卡","answer":false},{"option":"偽造卡","answer":false},{"option":"取得未達卡","answer":true},{"option":"未印錄卡號。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"069","type":"single","question":"下列何者不是消費金融產品之特性？","options":[{"option":"每筆交易金額較小","answer":false},{"option":"產品要不斷創新","answer":false},{"option":"其貸款具有自償性","answer":true},{"option":"銷售人員素質不一。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"070","type":"single","question":"有關信用卡發卡機構對特約商店管理及作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用卡收單合約書收費費率之建檔工作，應經主管人員覆核並蓋章確認","answer":false},{"option":"郵購商店實際經營負責人，應於規定時間內無退票及強制停用信用卡記錄","answer":false},{"option":"特約商店資料建檔應由建檔人員覆核","answer":true},{"option":"抽核刷卡機借用收據憑證應與帳列「存入保證金」科目所載相符。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"071","type":"single","question":"有關信用卡或現金卡之發卡，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"全職學生申請現金卡以一家金融機構為限","answer":true},{"option":"金融機構未完成徵授信審核程序前，不得製發現金卡","answer":false},{"option":"已持超過3家以上發卡機構之信用卡片者，金融機構核發卡片應審慎評估","answer":false},{"option":"發卡機構信用卡契約條款印製之字體不得小於12號字。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"072","type":"single","question":"下列何者非屬金融機構營業單位與電腦作業有關之電腦犯罪手法？","options":[{"option":"騙取主管卡進行非法交易","answer":false},{"option":"趁他人未簽退時非法輸入交易資料","answer":false},{"option":"偽造憑證擅自進行轉帳交易","answer":false},{"option":"結帳後輸出報表。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"073","type":"single","question":"有關金融機構資料庫檔案管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"重要或機密檔案使用密碼或存取控制軟體管制","answer":false},{"option":"檔案之建立、維護與刪除皆經申請、核可及驗收程序","answer":false},{"option":"重要檔案之使用（含使用被拒絕）留有紀錄","answer":false},{"option":"正式作業程式與測試作業程式均放置於正式程式館中加強管理。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"074","type":"single","question":"在機房門禁管制中，下列何者進出機房不用登記進出時間？","options":[{"option":"稽核人員","answer":false},{"option":"資料管制員","answer":false},{"option":"輪班操作員","answer":true},{"option":"系統維護人員。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"075","type":"single","question":"下列何者非屬電子銀行業務之訊息傳輸途徑？","options":[{"option":"行動網路","answer":false},{"option":"網際網路","answer":false},{"option":"臨櫃跨行通匯","answer":true},{"option":"金融機構專屬網路。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"076","type":"single","question":"有關營業單位電腦設備管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"端末機使用者密碼應定期變更","answer":false},{"option":"可二人或多人共用一端末機使用者代號","answer":true},{"option":"端末機操作人員暫時離機，應執行簽退（SIGNOFF）","answer":false},{"option":"廠商來營業單位維護電腦機器設備，應由專人陪同並登記控管。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"077","type":"single","question":"有關網路銀行之安全控管機制，下列何者未採用電子憑證，使用者憑身分證號碼、使用者代碼及個人密碼即可進入網路銀行？","options":[{"option":"SSL機制","answer":true},{"option":"SET機制","answer":false},{"option":"Non-SET機制","answer":false},{"option":"FXML機制。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"078","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務應注意事項」規定，下列何者不屬於衍生性金融商品之範圍？","options":[{"option":"指數股票型基金（ETF）","answer":true},{"option":"新臺幣遠期利率協定（FRA）","answer":false},{"option":"新臺幣利率選擇權（IRO）","answer":false},{"option":"新臺幣利率交換（IRS）。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"079","type":"single","question":"交易員未經核准從事營業時間後交易，其違反授權之行為屬於下列何種風險類型","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"080","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務應注意事項」規定，銀行不得與直接或間接持有其股份總額多少比率以上之股東從事臺股股權衍生性商品及臺股股權結構型商品交易？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"001","type":"single","question":"有關內部控制與內部稽核之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"內部稽核為內部控制制度之依據","answer":true},{"option":"內部稽核是內部控制之一環","answer":false},{"option":"稽核單位應了解內部控制環境","answer":false},{"option":"稽核單位應負責查核營業及管理單位。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"002","type":"single","question":"下列何者為其他所有內部控制及風險管理要素之基礎？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"控制活動","answer":false},{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"資訊與溝通。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"003","type":"single","question":"有效的內部控制制度應定義每一階層之控制活動，下列何者非屬控制活動？","options":[{"option":"高階主管之覆核工作","answer":false},{"option":"會計帳目核驗與調節制度","answer":false},{"option":"員工旅遊計畫","answer":true},{"option":"權責劃分制度。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"004","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"總稽核之職位應等同於副總經理","answer":false},{"option":"內部稽核單位應以超然獨立之精神，執行稽核業務","answer":false},{"option":"銀行應建立隸屬於總經理之內部稽核單位","answer":true},{"option":"總稽核不得兼任與稽核工作有相互衝突與牽制之職務。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者非屬銀行總機構法令遵循主管之職責？","options":[{"option":"定期向總稽核報告","answer":true},{"option":"審核銀行新種業務之合法性","answer":false},{"option":"建立相關金融法令規章資訊系統","answer":false},{"option":"統籌全行法令遵循計劃之擬定及推動。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"006","type":"single","question":"會計師審查金融機構出具之內部控制制度聲明書，在辦理查核時，下列何者不須立即通報主管機關？","options":[{"option":"受查金融機構，財務狀況顯著惡化","answer":false},{"option":"發現行員挪用存戶存款達五位數中","answer":true},{"option":"在會計或其他紀錄有虛偽造假或缺漏，情節重大者","answer":false},{"option":"無法並拒絕提供所需報表、憑證、帳冊及會議記錄。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"007","type":"single","question":"銀行自行查核制度係指下列何者？","options":[{"option":"由簽證會計師查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員查核自己經辦之業務","answer":false},{"option":"由內部稽核人員查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員相互查核非自己經辦之業務。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"008","type":"single","question":"下列何者不是自行查核負責人之職責？","options":[{"option":"選定查核項目及範圍","answer":false},{"option":"選定自行查核日期","answer":false},{"option":"自行查核執行情形之考核","answer":true},{"option":"年度開始前擬定「自行查核計畫」。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"009","type":"single","question":"有關提回之交換票據，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應指定專人覆核","answer":false},{"option":"交換員應於票據上加蓋「提回交換章」","answer":false},{"option":"交換員應於票據上加蓋「特別橫線章」","answer":true},{"option":"金額若有誤差，以「其他應收款」或「其他應付款」科目列帳者，應於次營業日沖正。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"010","type":"single","question":"盤點託收票據張數及金額，除核對明細表外，應與日計表中何種會計科目之金額相符？","options":[{"option":"應收代收款（受託代收款）","answer":true},{"option":"應付代收款（受託代收款）","answer":false},{"option":"其他應收款（受託代收款）","answer":false},{"option":"其他應付款（受託代收款）。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"011","type":"single","question":"託收票據如於遞送途中遺失，應如何處理最為妥適？","options":[{"option":"通知發票人應向付款行辦理掛失止付","answer":false},{"option":"通知委託人並向票據交換所辦理掛失止付","answer":false},{"option":"通知委託人並向付款行辦理掛失止付","answer":true},{"option":"通知發票人並向票據交換所辦理掛失止付。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"012","type":"single","question":"下列何者屬於有價證券？　A.國庫券　B.商業本票　C.取款憑條　D.受益憑證","options":[{"option":"A、B、C","answer":false},{"option":"B、C、D","answer":false},{"option":"A、B、D","answer":true},{"option":"A、C、D。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"013","type":"single","question":"有關可轉讓定期存單，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金額以一百萬元為單位，並按其倍數發行","answer":false},{"option":"存期最短為一個月，最長不得超過兩年","answer":false},{"option":"逾期提取本金時，其逾期部分應計付逾期利息","answer":false},{"option":"不得辦理中途解約。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"014","type":"single","question":"銀行接獲法院之扣押命令，如扣押之存款不足額時，至遲應於幾日內以訴狀或公文向法院聲明異議？","options":[{"option":"五","answer":false},{"option":"七","answer":false},{"option":"十","answer":true},{"option":"十五。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"015","type":"single","question":"下列票據何者不得辦理掛失止付？","options":[{"option":"支票","answer":false},{"option":"保付支票","answer":true},{"option":"本票","answer":false},{"option":"匯票。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"016","type":"single","question":"存戶如為非中華民國境內居住之個人（大陸地區人民除外），其利息所得稅應如何扣繳？","options":[{"option":"按利息給付總額百分之十","answer":false},{"option":"按利息給付總額百分之十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳","answer":false},{"option":"按利息給付總額百分之二十","answer":true},{"option":"按利息給付總額百分之二十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"017","type":"single","question":"外匯指定銀行應揭示五種貨幣之存款利率，下列何者非屬之？","options":[{"option":"瑞士法郎","answer":false},{"option":"歐元","answer":false},{"option":"英鎊","answer":false},{"option":"澳幣。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"018","type":"single","question":"定期儲蓄存款逾期轉存未滿一年之定期存款，至遲於逾期多久以內，得自原到期日起息？","options":[{"option":"半個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"019","type":"single","question":"有關支票存款業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"拒絕往來戶申請撤銷付款委託，應不予受理","answer":true},{"option":"本票之撤銷付款委託應於提示期限經過後，方得受理","answer":false},{"option":"遇票據交換所追查支存戶基本資料時，應於3週內將查證結果及憑證送票據交換所","answer":false},{"option":"法人戶已辦妥負責人變更手續，舊負責人所簽發票據退票時，退票理由單應填寫舊負責人資料。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"020","type":"single","question":"為避免舞弊案件發生，有關交易控管，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"指定之核印人員始有權核對客戶之印鑑，不可假手他人代為核印","answer":false},{"option":"交易核准前務必檢視借貸整套之借貸傳票及附件","answer":false},{"option":"所有行員均能經手現金交易","answer":true},{"option":"定期檢視員工之帳戶交易。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"021","type":"single","question":"下列何者不宜作為辦理授信所徵取之動產擔保品？","options":[{"option":"品質適於保存及鑑別","answer":false},{"option":"不易變質及耗損","answer":false},{"option":"具有市場性，易變賣處分","answer":false},{"option":"價格波動大，可望獲利。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"022","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規範，下列何者屬直接授信？","options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"承兌","answer":false},{"option":"透支","answer":true},{"option":"開發國內外信用狀。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"023","type":"single","question":"票據執票人對前手之追索權，就請求權時效期間而言，匯票為支票之幾倍？","options":[{"option":"1倍","answer":false},{"option":"2倍","answer":false},{"option":"3倍","answer":true},{"option":"4倍。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"024","type":"single","question":"依主管機關規定，原則上凡積欠貸款本金超過清償期限幾個月以上，而未辦理轉期或清償者，應列報為逾期放款？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"025","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」相關規定，有關銀行辦理授信作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"簽訂借貸契約後，應將契約乙份交付客戶收執","answer":false},{"option":"授信業務之相關費用，應於書面中明定收費方式，並按月隨利息收取","answer":true},{"option":"對授信案件審核之作業程序，應製作流程圖，標示於營業場所","answer":false},{"option":"除法令另有規定外，未經辦理徵信者，不應核貸授信。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"026","type":"single","question":"依民法規定，因侵權所生之損害賠償請求權時效期間，自請求權人知有損害及賠償義務人時起，至遲多少年間不行使而消滅？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十年。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"027","type":"single","question":"金融機構對企業辦理短期授信之徵信時，毋需徵提下列何種資料？","options":[{"option":"授信戶資料表","answer":false},{"option":"董監事名冊影本","answer":false},{"option":"主要負責人之資料表","answer":false},{"option":"預估資產負債表。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"028","type":"single","question":"依銀行法三十三條授權規定，所稱授信達中央主管機關規定金額者，係指對銀行之利害關係人為擔保授信，其對同一授信客戶之每筆或累計金額超過新臺幣多少金額或各該銀行淨值百分之一孰低者？","options":[{"option":"一億元","answer":true},{"option":"二億元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":false},{"option":"一千萬元。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"029","type":"single","question":"國外進口商雖財務健全，惟其政府外匯短缺，於辦理出口押匯時，應特別加強注意下列何種風險？","options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"國家風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"信用風險。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"030","type":"single","question":"外匯指定銀行辦理新臺幣與外幣間遠期外匯交易，依規定得展期時，應依下列何種匯率重訂展期價格？","options":[{"option":"依原訂契約之匯率辦理","answer":false},{"option":"依展期日當時市場之匯率辦理","answer":true},{"option":"依原交易日銀行掛牌之匯率辦理","answer":false},{"option":"依展期前二個營業日銀行掛牌之平均匯率辦理。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"031","type":"single","question":"債票形式之本票最高發行面額不得大於新臺幣多少元？","options":[{"option":"10萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"1,000萬元","answer":false},{"option":"一億元。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"032","type":"single","question":"銀行與客戶承做債券附條件交易，其約定買回或賣回之期限應不超過下列何者？","options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"四年。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"033","type":"single","question":"商業銀行投資各種有價證券之餘額，除我國政府發行之公債、國庫券、中央銀行可轉讓定期存單或中央銀行儲蓄券外，不得超過該行所收存款總餘額加計下列何者之和25%？","options":[{"option":"銀行核算基數","answer":false},{"option":"銀行淨值","answer":false},{"option":"備抵投資跌價損失","answer":false},{"option":"金融債券發售額。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"034","type":"single","question":"辦理企業員工福利儲蓄（或持股）信託，當被投資公司股東會有董監事改選時，應由下列何者代表出席行使表決權？","options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"委託人","answer":false},{"option":"受託銀行","answer":true},{"option":"員工持股會。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"035","type":"single","question":"有關信託資金集合管理運用業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"其廣告及營業促銷活動，不得涉及對非特定人公開招募特定集合管理運用信託商品之行為","answer":false},{"option":"不得以其他類似「基金」之名稱為廣告行銷","answer":false},{"option":"得從事證券信用交易","answer":true},{"option":"為外匯避險需求所辦理之新臺幣與外幣間匯率選擇權交易名目本金，不得超過該信託資金投資國外有價證券之本金。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"036","type":"single","question":"信託業受託為不動產業務管理處分時，應辦理下列何種手續？","options":[{"option":"登報公告","answer":false},{"option":"向地政機關為信託登記","answer":true},{"option":"向金融聯合徵信中心查詢","answer":false},{"option":"申請財政部核准。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"037","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非為以書面向銀行申請成為辦理衍生性金融商品業務之專業自然人客戶必要條件之一？","options":[{"option":"提供新臺幣三千萬元以上之財力證明","answer":false},{"option":"提供總資產超過新臺幣一千五百萬元以上之財力聲明書","answer":true},{"option":"客戶具備充分之金融商品專業知識或交易經驗","answer":false},{"option":"充分了解銀行與專業客戶進行衍生性金融商品得免除之責任並同意簽署為專業客戶。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"038","type":"single","question":"有關財富管理業務申訴之處理，下列何者非屬良好處理程序之要素？","options":[{"option":"應有獨立之單位或人員監督","answer":false},{"option":"處理過程以口頭或書面紀錄均可","answer":true},{"option":"建立集中處理投訴之專責單位","answer":false},{"option":"定期提供管理階層投訴方面之案情報告。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"039","type":"single","question":"財富管理從業人員自律規範中，妥慎保管客戶資料，禁止洩露機密資料或有不當使用之情事，以建立客戶信賴之基礎，屬於何種原則？","options":[{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"勤勉原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"040","type":"single","question":"有關附買回交易（RP）為票券商於承作附買回交易時，從客戶端取得資金，俟約定日到期後將客戶資金及利息給付予客戶，故附買回交易成為票券商重要的資金來源，亦為票券商之負債操作，故該交易於資產負債表之會計科目，應表示為下列何者？","options":[{"option":"附買回負債","answer":true},{"option":"附買回資產","answer":false},{"option":"附賣回負債","answer":false},{"option":"附賣回資產。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"041","type":"single","question":"目前我國票券商辦理票券業務時，所依據的法規為何？","options":[{"option":"短期票券商管理規則","answer":false},{"option":"票券金融管理法","answer":true},{"option":"票券商管理辦法","answer":false},{"option":"金融消費者保護法。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"042","type":"single","question":"下列何者係為工商企業基於商品交易或勞務提供而簽發之匯票，並委託銀行為付款人經銀行承兌者？","options":[{"option":"融資性商業本票","answer":false},{"option":"交易性保證匯票","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":true},{"option":"交易性商業本票。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"043","type":"single","question":"消費金融業務之查核範圍應涵蓋整個產品自產品規劃至債權收回之循環，惟不包括下列何者？","options":[{"option":"客戶行為規範","answer":true},{"option":"授信評估","answer":false},{"option":"帳戶管理","answer":false},{"option":"風險控制。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"044","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，經評估為第四類之授信資產，應以其債權餘額之多少提列備抵呆帳及保證責任準備？","options":[{"option":"2%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":true},{"option":"100%。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"045","type":"single","question":"在我國境內發行之國際通用信用卡於國內使用，應以下列何種幣別結算？","options":[{"option":"美金","answer":false},{"option":"歐元","answer":false},{"option":"日圓","answer":false},{"option":"新臺幣。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"046","type":"single","question":"凡逾繳款截止日未繳（足）當期最低應繳款者，即屬延滯放款，其中延滯等級M2，係指延滯多久期間者？","options":[{"option":"一個月以內","answer":false},{"option":"一個月至二個月","answer":false},{"option":"二個月至三個月","answer":true},{"option":"三個月至四個月。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"047","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融產品間接銷售之行銷通路？","options":[{"option":"委外行銷公司","answer":false},{"option":"郵購或型錄銷售","answer":true},{"option":"仲介或代書","answer":false},{"option":"車商。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"048","type":"single","question":"銀行在辦理消費金融業務時，應瞭解客戶之居住狀況（是否設籍或寄居、有無家人聯絡電話），是為避免下列何種風險？","options":[{"option":"授信風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"政治風險。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"049","type":"single","question":"下列何者非屬查核消費金融業務之「授信評估」常見缺失？","options":[{"option":"未確認借款人檢具財力證明之真實性","answer":false},{"option":"徵審流程未於時限內作業完成，損及銀行信譽","answer":false},{"option":"債權憑證未由指定之主管人員負責保管","answer":true},{"option":"未依規定查詢內部電腦系統及金融聯合徵信中心等信用資料庫。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"050","type":"single","question":"有關信用卡持卡人信用資料及特約商店信用卡交易異常資料，應依規定時間準時向下列何機構申報？","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"聯合信用卡中心","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"051","type":"single","question":"第三人有意或無意取得發卡機構寄交申請人之新信用卡，此時在空白的新卡上隨便簽上一名字便可以用偽簽之信用卡消費，達到詐欺之目的，係屬於消費金融詐冒風險中之何種詐欺模式？","options":[{"option":"被竊卡","answer":false},{"option":"偽造卡","answer":false},{"option":"取得未達卡","answer":true},{"option":"未印錄卡號。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"052","type":"single","question":"下列何者不是消費金融產品之特性？","options":[{"option":"每筆交易金額較小","answer":false},{"option":"產品要不斷創新","answer":false},{"option":"其貸款具有自償性","answer":true},{"option":"銷售人員素質不一。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"053","type":"single","question":"有關信用卡發卡機構對特約商店管理及作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用卡收單合約書收費費率之建檔工作，應經主管人員覆核並蓋章確認","answer":false},{"option":"郵購商店實際經營負責人，應於規定時間內無退票及強制停用信用卡記錄","answer":false},{"option":"特約商店資料建檔應由建檔人員覆核","answer":true},{"option":"抽核刷卡機借用收據憑證應與帳列「存入保證金」科目所載相符。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"054","type":"single","question":"有關信用卡或現金卡之發卡，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"全職學生申請現金卡以一家金融機構為限","answer":true},{"option":"金融機構未完成徵授信審核程序前，不得製發現金卡","answer":false},{"option":"已持超過3家以上發卡機構之信用卡片者，金融機構核發卡片應審慎評估","answer":false},{"option":"發卡機構信用卡契約條款印製之字體不得小於12號字。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"055","type":"single","question":"消費金融業務之顧客需求，主要有四種因素簡稱「4S」，下列何者非屬之？","options":[{"option":"Simple","answer":false},{"option":"Speed","answer":false},{"option":"Security","answer":false},{"option":"Scare。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"056","type":"single","question":"有關消費金融業務授信評估之內部控制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"徵信審核應於時限內完成","answer":false},{"option":"申請時應至戶役政網站查核客戶身分及留存查詢紀錄","answer":false},{"option":"辦理徵信作業應詳細核閱申請人身分證件影本","answer":true},{"option":"應訂有各核准人員之授權權限。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"057","type":"single","question":"目前依規定發卡機構委託便利商店業代收取消費帳款，每筆帳單代收金額上限為新臺幣幾萬元？","options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"二萬元","answer":true},{"option":"四萬元","answer":false},{"option":"五萬元。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"058","type":"single","question":"在評估消費金融貸款申貸人的信用時，下列何者非屬有關「穩定性」之主要考慮因素？","options":[{"option":"居住狀況","answer":false},{"option":"職業狀況","answer":false},{"option":"個人狀況","answer":false},{"option":"利率變動狀況。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"059","type":"single","question":"在考量個人申貸者的償債能力時，依照美國學者PaulR,Beares的說法，最重要的因素為下列何者？","options":[{"option":"所得來源","answer":false},{"option":"所得水準","answer":false},{"option":"負債占所得比例","answer":true},{"option":"工作穩定度。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"060","type":"single","question":"有關消費金融產品規劃，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應明確定義出目標市場","answer":false},{"option":"應定有合理的利潤模型","answer":false},{"option":"應有定期性的市場研究報告","answer":false},{"option":"不須訂定「例外管理」之規範。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"061","type":"single","question":"有關影響消費金融業務之因素，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"利率水準高，自然減少消費者貸款之需求","answer":false},{"option":"一般較年輕之家庭，藉消費性融資購置耐久財之需求較強","answer":false},{"option":"所得較高者，消費需求及償債能力高，故較敢於舉借較多貸款","answer":false},{"option":"未來物價水準若預期上漲，將因而減少目前之消費及消費性貸款需求。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"062","type":"single","question":"下列何者非消費金融業務行銷策略中直接銷售通路？","options":[{"option":"銀行配置之個人銷售","answer":false},{"option":"銀行電話行銷","answer":false},{"option":"銀行員工交叉銷售","answer":false},{"option":"客戶直接推介客戶。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"063","type":"single","question":"有效的消費金融業務商品銷售管理策略，不包含下列何者？","options":[{"option":"銷售訓練","answer":false},{"option":"激勵措施","answer":false},{"option":"懲處措施","answer":true},{"option":"後勤支援系統。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"064","type":"single","question":"為了防範信用卡客戶資料外洩，下列控管措施何種錯誤?","options":[{"option":"由稽核部門不定期查核委外廠商之內控情形","answer":false},{"option":"將客戶資料電子檔傳輸給委外廠商時，須以專線及加密方式保護，得不留存傳輸紀錄","answer":true},{"option":"將個人使用之電腦終端機設定螢幕保護程式","answer":false},{"option":"資料轉入資料庫後，應將硬碟中的檔案刪除","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"065","type":"single","question":"銀行消費金融產品之策略與規劃，應從下列何者開始？","options":[{"option":"作業流程","answer":false},{"option":"產品定位","answer":false},{"option":"市場分析","answer":true},{"option":"利潤模型。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"066","type":"single","question":"下列何者係指業務人員在促銷消費者產品或其他行員在處理核貸案時，能隨時主動發掘其他業務機會之銷售行為？","options":[{"option":"顧問行銷","answer":false},{"option":"電話行銷","answer":false},{"option":"交叉銷售","answer":true},{"option":"型錄銷售。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"067","type":"single","question":"下列何者可作為評估借款人還款意願的良好指標？","options":[{"option":"服務單位的穩定程度","answer":false},{"option":"服務年資及職位","answer":false},{"option":"過去的還款紀錄","answer":true},{"option":"持續性所得淨額。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"068","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融產品之範圍？","options":[{"option":"房屋貸款","answer":false},{"option":"信用卡","answer":false},{"option":"企業貸款","answer":true},{"option":"汽車貸款。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"069","type":"single","question":"有關發卡機構辦理現金卡業務應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應訂定申訴處理程序及設立申訴專線","answer":false},{"option":"指標利率調整時，應於營業場所及網站公告並通知持卡人","answer":false},{"option":"應採取單一利率定價，並定期覆核調整","answer":true},{"option":"應於申請書詳列利率及各項費用之計收標準及收取條件，讓申請人簽名確認。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"070","type":"single","question":"有關信用卡之風險控制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"授權單位已錄製之錄音帶應由專人保管","answer":false},{"option":"發現偽冒信用卡案件，應積極主動通知檢警調單位","answer":false},{"option":"非銀行委任之代辦公司推介之案件應予拒絕","answer":false},{"option":"對從事融資變現異常消費之特約商店應加收利息。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"071","type":"single","question":"有關銀行辦理消費金融業務，當一般案件喪失期限利益時之債權回收法催程序，不包括下列何者？","options":[{"option":"函催","answer":true},{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"支付命令","answer":false},{"option":"起訴。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"072","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構對已核發之現金卡至少多久應定期辦理覆審？","options":[{"option":"每月","answer":false},{"option":"每二個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每半年。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"073","type":"single","question":"有關消費金融業務會計資料之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應收帳款掛帳應經適當層級核准","answer":false},{"option":"確認應收利息之提列正確無誤","answer":false},{"option":"久懸未銷帳之款項應做適當處置","answer":false},{"option":"應收帳款、應付帳款等會計科目應一筆銷帳。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"074","type":"single","question":"依「金融機構作業委託他人處理內部作業制度及程序辦法」規定，下列何者非屬信用卡業務得委外作業事項？","options":[{"option":"付交郵寄作業","answer":false},{"option":"客戶資料輸入作業","answer":false},{"option":"開卡作業","answer":false},{"option":"信用卡之核發。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"075","type":"single","question":"下列何者非屬金融機構營業單位與電腦作業有關之電腦犯罪手法？","options":[{"option":"騙取主管卡進行非法交易","answer":false},{"option":"趁他人未簽退時非法輸入交易資料","answer":false},{"option":"偽造憑證擅自進行轉帳交易","answer":false},{"option":"結帳後輸出報表。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"076","type":"single","question":"有關金融機構資料庫檔案管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"重要或機密檔案使用密碼或存取控制軟體管制","answer":false},{"option":"檔案之建立、維護與刪除皆經申請、核可及驗收程序","answer":false},{"option":"重要檔案之使用（含使用被拒絕）留有紀錄","answer":false},{"option":"正式作業程式與測試作業程式均放置於正式程式館中加強管理。","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"077","type":"single","question":"在機房門禁管制中，下列何者進出機房不用登記進出時間？","options":[{"option":"稽核人員","answer":false},{"option":"資料管制員","answer":false},{"option":"輪班操作員","answer":true},{"option":"系統維護人員。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"078","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務應注意事項」規定，下列何者不屬於衍生性金融商品之範圍？","options":[{"option":"指數股票型基金（ETF）","answer":true},{"option":"新臺幣遠期利率協定（FRA）","answer":false},{"option":"新臺幣利率選擇權（IRO）","answer":false},{"option":"新臺幣利率交換（IRS）。","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"079","type":"single","question":"交易員未經核准從事營業時間後交易，其違反授權之行為屬於下列何種風險類型?","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"080","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務應注意事項」規定，銀行不得與直接或間接持有其股份總額多少比率以上之股東從事臺股股權衍生性商品及臺股股權結構型商品交易？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%。","answer":false}],"remark":""}